得個講字 各司長籲青年溝通 內容空洞 誠意欠奉

廣東道有大批警員及警車駐守。（黃偉邦攝）

《逃犯條例》修訂風波引起社會撕裂，特首林鄭月娥事後強調要加強各界溝通，私下約見部分大學學生會代表，但遭學生拒絕，溝通陷入僵局。昨再有多名司局長在網誌表示，會配合政府的新施政作風，與不同背景的市民、尤其是青年多溝通，多聆聽市民心聲及需求。有立法會議員批評政府「得個講字」，毫無誠意解決問題，促政府必須主動釋出善意，回應學生及社會的訴求，才能達致有效溝通。

大專學界日前拒絕林鄭的閉門會面邀請，昨有多名司局長在網誌上連番強調會加強溝通，政務司司長張建宗指，政府團隊會多聆聽，加強就不同政策或社會關心的議題，與跨階層和不同背景的市民溝通，以更好地掌握社會脈搏，並希望透過主動接觸青年，了解關心他們的需要，確保施政更到位，又稱上周已分別與不同政黨的立法會議員會晤，就如何盡快處理立法會財務委員會的議程，及讓香港重新出發坦誠溝通。

同稱改善機制 加強聆聽

財政司司長陳茂波亦表示，過去一個月，社會幾經折騰，不少人感到身心疲累，情緒鬱悶，社會繃緊的氣氛留下待修復的傷痕，認為爭議過後最需要是相互溝通，又呼籲無論分歧有多大，都要珍惜眼前人、珍惜生命。

陳稱，政府已深刻認識到須改善機制，建立互動渠道聆聽市民心聲和意見，希望隨着施政改善，未來可逐步修補公眾與政府之間的嫌隙，重建互信。

發展局局長黃偉綸則稱，會確保政府日後工作更貼近民心民情民意，透過不同途徑加強與不同人士溝通，吸納社會意見，持續改善政府施政，又稱明白修補關係非一朝一夕能做到，政府會用心聆聽各方意見，並肩跨越矛盾紛爭。

講就個個都好似錄音機咁
做就龜縮